四叔青年宿舍月租二千 須棄輪公屋

【本報訊】由恒基主席「四叔」李兆基捐地皮，保良局發展的元朗馬田壆青年宿舍昨舉行動土儀式，料2021年第三季竣工。政府為該項目斥14.4億元，將提供1,248個單位，是全港最大的青年宿舍。雖然入住者可以五成市值租金租住，但須放棄輪候公屋。

限30歲以下 收入上限約2.1萬

李兆基2015年向保良局捐出馬田壆6,118平方米地皮發展青年宿舍，及後命名為「保良局李兆基青年綠州」。根據立法會文件，項目樓高27層，有816個單人和432個雙人單位，設獨立廁所，每層設公用客廳和洗衣房。

保良局社會服務總幹事余陳慧萍指，現時擬議單人房月租約2,000元，雙人房月租3,000至4,000元。租戶限18至30歲的在職永久居民，個人入息上限為該年齡階層的第75個百分位數（2018年上半年為2.1萬元），二人申請者總入息上限為一倍，資產限額分別為35萬及70萬元。計劃首次租期最少兩年，可以續約，總租期不得超過五年。

由於項目獲政府大額補貼，當局曾指租戶不可繼續輪候公屋。民主黨立法會議員鄺俊宇批評此政策機會成本太大，五年租住期又太短，「時間上唔夠儲錢買樓」，認為政府應思考能否延長租住期，或容許租住者申請資助房屋。

政府2011年提出青年宿舍計劃，全額資助非政府機構在其土地建青年宿舍，由該機構以自負盈虧形式營運。但除馬田壆項目以及由青協營運、今年內落成的大埔項目外，其餘四個仍未起動。民主黨立法會議員尹兆堅批評政府「送塊地畀你起樓都嘆慢板」，認為應交房協或房委會執行。

■記者關冠麒

須棄輪公屋更加比埋新移民,含家剷啦
就算5年儲到首期,搵2.1萬根本過唔到壓測
到30歲無得再租又無得輪公屋，搵2.1萬出去租樓呢班人等死

目標係果啲公屋都無資格去輪既人

迫你租/買樓
又益地產商

政府介定青年應該係18-40歲先岩

下
60歲先中年喎

咁30-60歲個d係咩年

派錢就唔限係咪永久居民，呢啲咁嘅on9搵笨柒嘢就偏要限定永久居民。

將輪候時候最長果班後生仔踢出條隊，然後就可以話公屋平均輪候時間降低左
咁撚樣都諗得出，厲害厲害。 不如拎架坦克車車撚死佢地啦

留名等睇支拿人租完再放租

20歲以下兒童
20-40歲少年
40-60歲青年
60-80歲中年
80+長者

奴福局局長定義(好似係)

所以話林鄭仲未死 點解

資產限35萬同70萬 續租果陣要審核資產?
依家就咁睇
窮撚租完又唔可以排公屋
有心買樓既租完又唔夠買私樓 仲可能儲夠35就俾你踢走
咁不如一開波就唔租

咁幾歲開始可以扑得野?

可唔可以同女友雙人？

同保良局有關嘅乜柒都咪撚理
個啲乜叉訓練營嘅事嘅臭史永遠都洗唔甩

三十歲前排公屋要排到幾時先有仲要入息要咁低，最大問題個千幾間到時肯定仲難抽過居屋

40歲成年
35歲俾你扑嘢算係咁啦

但係35歲就冇得住青年宿舍，到時邊有位扑野

多撚謝啊

政府已經狂寄經濟情況資料抽查信踢左2萬張form
大部分奶野的係香港人,因為大陸人係香港政府無資料

販民議員同apple完全扮盲

上限2.1萬FG兩年都過啦